【颱風追擊】2003號熱帶氣旋 森拉克 SINLAKU（04W）＋ 2004號熱帶氣旋 黑格比 HAGUPIT（03W）

颱風追擊：熱帶氣旋 森拉克

2003號熱帶氣旋 森拉克 SINLAKU（04W）
來源：米克羅尼西亞
意義：米克羅尼西亞庫賽埃島(Kosrae) 傳說中的女神

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 黑格比

2004號熱帶氣旋 黑格比 HAGUPIT（03W）
來源：菲律賓
意義：鞭打的意思

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

Lm

咁快又新po

8月一嚟就兩個風

風post lm

new post lm again

lm again

lm

點解今次天文台用熱帶低壓
以前不嬲用熱帶低氣壓
一個字都要簡化, 使唔使咁懶
聽到耳都側晒
攪到大部份media 都跟, 好un 耳

熱帶低壓

天文台幾時有用?

係咪聽錯乍?!

你邊度見熱帶低壓

你驗下個耳仔先

天滅中共？

「季風低壓」先岩
sorry

03W黑格比 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：N/A
#2 CPA TO HK：N/A
#3 CPA TO HK：N/A

04W森拉克 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：passed
#2 CPA TO HK：passed

一個太遠根本唔會提供CPA TO HK，一個升格時已經過左CPA

04W CPA TO HK：520km(SSW)

講左好多次係兩樣野黎自己返下旬post由尾爬文啦唔會好多頁

睇緊衛星相
台灣南部表示
終於有雨落
台北表示
雨呢屌你老母

2003係04w 2004係03w

媽，好亂呀

可能自己敏感左 唔該
不過都仲係un 耳

#314 回覆

季風低壓 (Monsoon Depression)，每年都會出現，廣義上黎講三分之一西北太平洋既熱帶氣旋都係季風低壓演變而成HKO以前唔鍾意講到咁白，不過而家字眼用得專業返姐，但唔係支那字黎

唔會好勁

GFS預測login強度990hpa左右
(強烈熱帶風暴下限)

Jma預測login強度會係颱風下限

CMA就預測……

login強度得TS下限

C5 LOGIN 支那啦 屌

對長江流域黎講，可能而家大雨仲傷過大風，梅雨先完左無一星期未完全恢復

不過黑格比點睇都唔係多水颱多水颱係我地呢邊呢個

歷史上可以C5 login支那嘅颱風:
2014年威馬遜
冇喇
雖然理論上56年溫黛同74年瑪琪登陸強度應該有C5

新post lm

華東要C5都有難度，高過長江口唔使諗，但打閩北擦左台灣好難保C5，浙江如果角度啱應該有機會

屌, 見到個256雷達就好懷疑係咪真係落到一星期雨

2315 cancel T1

容我離一離題，講下支那水災
南昌以接近140mm雨量優勢拎到七月冠軍

Sts咋喎

[b]2003森拉克(04W)HKO每小時定位&距離

7/31
2000 17.8N 112.9E 520km(SSW)
2040 丄3
2100 17.8N 112.8E W0.1 520km(SSW)
2200 17.8N 112.7E W0.1 520km(SSW)
2300 17.9N 112.4E N0.1W0.3 520km(SSW)

8/1
0000 17.9N 112.4E STNR 520km(SSW)
0100 17.9N 112.3E W0.1 530km(SSW)
0200 17.9N 112.0E W0.3 540km(SSW)
0300 17.9N 112.0E STNR 540km(SSW)
0400 17.9N 111.8E W0.2 550km(SSW)
0500 17.9N 111.5E W0.3 560km(SSW)
0600 18.0N 111.5E N0.1 550km(SSW)
0700 18.0N 111.4E W0.1 560km(SSW)
0800 18.0N 111.2E W0.2 570km(SSW)
0900 18.0N 111.1E W0.1 570km(SW)
1000 18.0N 110.9E W0.2 590km(SW)
1100 18.0N 110.5E W0.4 610km(SW)
1200 18.1N 110.2E N0.1W0.3 620km(SW)
1300 18.1N 109.8E W0.4 650km(SW)
1400 18.1N 109.8ESTNR 650km(SW)
1500 18.1N 109.7EW0.1 660km(SW)
1600 18.3N 109.5E N0.2W0.2 660km(SW)
1700 18.4N 108.9E N0.1W0.6 700km(SW)
1800 18.4N 108.7E W0.2 720km(SW)
1900 18.4N 108.4E W0.3 740km(SW)
2000 18.5N 108.1E N0.1W0.3 760km(WSW)
2100 18.6N 108.0E N0.1W0.1 760km(WSW)
2110 T1
2200 18.7N 107.9E N0.1W0.1 770km(WSW)
2300 18.9N 107.7E N0.2W0.2 770km(WSW)
2315 all TC cancelled

2003森拉克(04W)HKO每小時定位&距離

7/31
2000 17.8N 112.9E 520km(SSW)
2040 丄3
2100 17.8N 112.8E W0.1 520km(SSW)
2200 17.8N 112.7E W0.1 520km(SSW)
2300 17.9N 112.4E N0.1W0.3 520km(SSW)

8/1
0000 17.9N 112.4E STNR 520km(SSW)
0100 17.9N 112.3E W0.1 530km(SSW)
0200 17.9N 112.0E W0.3 540km(SSW)
0300 17.9N 112.0E STNR 540km(SSW)
0400 17.9N 111.8E W0.2 550km(SSW)
0500 17.9N 111.5E W0.3 560km(SSW)
0600 18.0N 111.5E N0.1 550km(SSW)
0700 18.0N 111.4E W0.1 560km(SSW)
0800 18.0N 111.2E W0.2 570km(SSW)
0900 18.0N 111.1E W0.1 570km(SW)
1000 18.0N 110.9E W0.2 590km(SW)
1100 18.0N 110.5E W0.4 610km(SW)
1200 18.1N 110.2E N0.1W0.3 620km(SW)
1300 18.1N 109.8E W0.4 650km(SW)
1400 18.1N 109.8ESTNR 650km(SW)
1500 18.1N 109.7EW0.1 660km(SW)
1600 18.3N 109.5E N0.2W0.2 660km(SW)
1700 18.4N 108.9E N0.1W0.6 700km(SW)
1800 18.4N 108.7E W0.2 720km(SW)
1900 18.4N 108.4E W0.3 740km(SW)
2000 18.5N 108.1E N0.1W0.3 760km(WSW)
2100 18.6N 108.0E N0.1W0.1 760km(WSW)
2110 T1
2200 18.7N 107.9E N0.1W0.1 770km(WSW)
2300 18.9N 107.7E N0.2W0.2 770km(WSW)
2315 all TC cancelled

其實今次咁既結構追中心定位無意義所以無每個鐘update，不過我都係慣手整左

話說 HKO 幾時開始用外國城市報定位㗎

終於開季

不嬲都有掛波先用香港定位

27度，屌你凍到仆街

重有1個月又開始有東北季候風南下

屌完全唔覺今年夏天有黎過就話東北季候風

原來長江洪災仲有後文

逝生R.A.P

今年好似特別少風

南海中部果舊成唔成到旋login 豬西

咁啱係台灣以東北折之後再屈西趨向福建

cant

see

今日香港9成時間係雨洞入面

GFS認為會比黑格比扯出去

黑格比is back!

login username：Sinlaku202003
login password：SầmSơn,ThanhHóa

臨上岸前終於徹底脫離季風低壓形態

EC同GFS嘅ensemble其實有唔少都係預以LPA/弱TD姿態向西北登陸華南沿岸
至於會唔會比黑雞扯返出去, 我估起碼要佢成功搶到水汽，接到西南汽流先得，否則應該都係各行各路。

此外，黑格比今日由熱帶低氣壓增強為熱帶風暴。在晚上十一時，黑格比集結在台北之東南偏東約250公里，預料向西北移動，時速約18公里，橫過台灣以東海域，並逐漸增強。

橫過緊石垣島
實測都有烈風

sts ready

山神再世

「南海中部氣壓頗低，一個熱帶氣旋似乎在形成中」

又有TC橫掃美國東岸

hko 網站唔見有呢句

黑格比
石垣島25.7m/s持續
西表島989.2hPa

風速大概係強烈熱帶風暴下限
92 km per hr

以前唔係叫「森垃克」？

唔好再落雨得唔得
好少見d風由西至東打

GFS個雨量預測嚇死人

個網改左版面

你放心, 到時會射哂落海

次次都係咁，一係就對流空洞

有針眼

行慢d 爆發增強啦

針眼仲差好遠，似雲捲多

又唔會中香港
快同慢又有咩所謂呢

反而有興趣南海個舊雲團

但個風預計支那logon呀嘛

支那

乜會有事架咩
你第一日識上面呀

冇熱塔

login username：Hagupit202004
login password：Iriomotejima,Okinawa

香港人絕望到只可以寄望天滅中共
呢個強度login支那唔係好勁嫁咋
TY級左右啦

雨都唔會好勁(CMA預測過程雨量大約200毫米左右)

而且降雨區其實唔近水災受災嚴重嘅地區
(雨主要落喺浙江，而浙江今次水災災情冇佢D鄰居咁嚴重)
福建表示好葡萄D鄰居全部有雨落得自己仲旱災

福建應該都多雨既呢個形態

可能都係落一日之後副高又西伸又熱過

屯門黑雨中

仲記得第一報嗰陣得JMA報會加強做颱風，最後一注獨中

我記得佢2008年又係臨登陸增強到cat3定cat4

當年黑格比只係稍微增強

真正嘅近岸爆發性增強

上韋森特，下威馬遜

天鴿算唔算？不過係穩定地快速增強

算

爆發颱嘅表表者舊年嘅Hagibis
由TS上到C5只需一日

去到咁北

留名等睇長江水災 黃河水災+福建沿岸水災
再地震 震爆個大壩

爆發果下能量夠唔夠全亞洲1日用電量

諗起奧鹿

TY ready

然後菲東南又有93w橙色

庚子年真係神奇一年，隨時黑格比整個cat5就攪笑

個人9估:
浙江東部水域海溫大約29-30度，
黑格比登陸前可能稍作增強

登陸強度大約係13-14級，TY上限

影響有限啦
溫州嗰邊颱風都唔算罕見
當幫台灣補吓水
北部都乾旱咗一段時間

TY開大爛眼了

仲要係俄羅斯附近轉圈

諗起2016年妮妲嘅大爛眼

999hPa

近距離掠過香港

浪卡黎者

JMA果然係RSMC

下面個大舊北移就和味濃囉

其實睇上下遊水位，今次對大壩係小菜一碟

可惜唔夠時間

清晨6點鐘所有風球除下

天文台已經唔再用「清晨」同「除下」呢兩個字

好大個窿

強国+中出

增唔切啦 直接大爛眼登淅江算啦

想中出強國

之後就懷孕了

咁大隻眼唸起妮妲
成隻眼大過香港

HKO南海之王代表作

CMA :38m/s

眼溫相當強 一度上到去超過9度 西北側對流有望係靠岸時改善 登陸強度估計大約10分鐘80kt

估除唔除名仲好

如果行得快+江蘇logout未必會除名

睇好登陸前上到TY上限

感覺唔係好勁 可航半圓

而家都仲係好standard既t4.5，應該標準cat.1登陸

奇怪左好耐點解風post2日無人講野 點知係我一直睇緊舊post

打華東嘅風po仲多人回覆過打香港個風個po

無望八號波
再加上七月尾嗰幾日林奠搶晒fo啦

呢個post有森拉克個名架仲排頭

多難興邦

條尾都幫台灣北部進帳唔少南部都因為抬升有進帳

不過台灣自六七月尾好似同我地一樣旱緊而且旱得耐過我地，六月頭果場西南氣流暴雨好似無台灣份，副高又壓係頭頂，七月我地都間中脫離副高，雖然都酷熱但台灣好似畀副高食得仲死過我地落下大雨都未必係壞事

過兩日副高又伸到台灣又乾蒸

仲有個93W 睇下數值點報 GFS就比較樂觀

想問一下
我記憶中香港有一次打風球
個風夜晚係向大陸登陸完
第二朝兜返轉頭吹返香港
想問下係邊年 同咩颱風？

帕布？

唔係呢個

登陸中心氣壓應該975-978之間。

99年 Maggie？

標準Cat 1 級數
始終無乜時間爆發

即將登陸

03:30樂清登陸，cma 970/38

黑格比以颱風強度登陸浙江南部溫州一帶
不過佢嘅主要雨帶相當集中
福建北部暫時未受太大影響

仲有咩原因啫，咪就係棟嘢豆腐渣囉

三面都係落地玻璃

多啲多啲，大風啲吹冧哂啲樓

香港出猛太陽

聽日話會落暴雨
我真係唔知信唔信好

93w有無得J下

如果睇番實測可以比2分鐘40m/s

login username：Hagupit202004

1st login password：Iriomotejima,Okinawa
2nd login password：Yueqing,Wenchou

同黑格比有關所以強對流喺晒海上面

香港地理究竟有咩咁特別

出左

WARNING POSITION:
040600Z --- NEAR 29.8N 120.3E
MOVEMENT PAST SIX HOURS - 350 DEGREES AT 10 KTS
POSITION ACCURATE TO WITHIN 030 NM
POSITION BASED ON CENTER LOCATED BY A COMBINATION OF
SATELLITE, RADAR AND SYNOPTIC DATA
PRESENT WIND DISTRIBUTION:
MAX SUSTAINED WINDS - 030 KT, GUSTS 040 KT
WIND RADII VALID OVER OPEN WATER ONLY
DISSIPATING AS A SIGNIFICANT TROPICAL CYCLONE OVER LAND
REPEAT POSIT: 29.8N 120.3E

都唔係唔合理嘅 內陸實測風力收晒皮
諗起蓮花

浙江又成最大贏家？

有兩條特別好J嘅線

入南海爆發

d雨區一掂香港就散

啲雨雲嚟到香港嘅話一係消散 一係射落海

好懷念呢個八月既氣溫低到慘絕人寰

啱啱93w好似連medium都無埋

香港最熱的一個月
＊＊＊＊＊＊＊＊
由於較正常強的副熱帶高壓脊於本月大部分時間持續影響華南，二○二○年七月是本港自一八八四年有記錄以來最熱的月份。本月平均最高氣溫33.3度、平均氣溫30.2度及平均最低氣溫28.3度，分別較正常值高1.9度、1.4度及1.5度，均為有記錄以來相關月平均值的最高記錄。二○二○年七月的熱夜數目達21天，是有記錄以來最多熱夜數目的月份。由七月五日開始的連續11個熱夜，亦刷新了七月份最長連續熱夜記錄。此外，本月的酷熱天氣日數為20天，是有記錄以來的單月最高。由於天氣持續晴朗，本月亦遠較正常少雨，全月總雨量只得125.4毫米，約為正常值376.5毫米的百分之三十三。本年首七個月的累積雨量為1088.8毫米，較同期正常值1473.3毫米少約百分之二十六。

受一道廣闊低壓槽及隨後的偏南氣流影響，本月首三天香港天氣夾雜陽光及驟雨，間中有雷暴。七月三日的大驟雨為本港大部分地區帶來超過10毫米雨量。在高空反氣旋支配下，七月四日至八日除有幾陣驟雨外，本港日間普遍天晴及酷熱。受一股達強風程度的西南氣流影響，隨後兩天本港雲量較多及局部地區有驟雨。

隨着副熱帶高壓脊由太平洋向西伸展覆蓋中國東南部，七月十一日至七月三十日除有幾陣驟雨外，本港天氣持續天晴及酷熱。其間酷熱天氣更於七月十七日、二十一日、二十二日及二十七日至二十九日觸發局部地區雷暴。在陽光充沛及微風情況下，七月二十三日香港天文台錄得的氣溫上升至全月最高的35.3度。在持續高溫下，酷熱天氣警告在七月十一日至三十日期間維持達467小時，是自二○○○年推出該警告信號以來的最長生效時間記錄。同時，位於南海的季風低壓在本月最後一天逐漸發展為一熱帶低氣壓，其外圍雨帶為香港帶來狂風驟雨及雷暴。當日本港大部分地區錄得超過20毫米雨量，而香港島的雨量更超過40毫米。在大風及驟雨天氣下，持續影響本港超過半個月的酷熱及少雨情況終於得以紓緩。

二○二○年七月有兩個熱帶氣旋影響南海及北太平洋西部。

表一載列七月份發出及取消各種警告／信號的詳情。表二則載列七月份天氣數字與平均數字的比較。

完
2020年8月4日（星期二）
香港時間17時15分

一樣都係小環流TY子彈颱

雨帶埋黎

左邊個堆又唔中

正常發揮

左邊嗰堆中咗就勁了
次次中唔中

大西北爆雨

港島東表示好好天

貝魯特爆到測到等同M3.5地震既能量

The Beirut, Lebanon explosion was processed using the same basic methods that we use for regional earthquakes. To remove uncertainties in the location associated with seismic methods, we fix the location to the location seen in videos of the blast. Standard methods were used to calculate the magnitude. The reported magnitude is not directly comparable to an earthquake of similar size because the explosion occurred at the surface where seismic waves are not as efficiently generated.

唔係咁睇，ASCAT對近岸風力一路有高估

依家重新出海有ts強度
唔知jtwc fw完會唔會報翻

颱風「黑格比」眼壁不斷爆對流 或增強迹象

而家係cctoy見到天氣post都覺得驚，成班冇見過颱風咁係度希望支爆
成個10年代支那起碼食過天兔、威馬遜、彩虹、莫蘭蒂、天鴿、山竹、利奇馬7個強-超強颱風，而家呢個普通颱風就係度期待支爆

燈文台會唔燈得滯
陽光普照

D雨去哂馬交

本港地區下午及今晚天氣預測
大致多雲，間中有驟雨，初時有幾陣狂風雷暴。今 晚驟雨減少。

唔知會唔會又燈
條雨帶慢慢掃埋黎

今日最高連32.0度都上唔到

大西北食晒依家落到狗屎咁

即刻燈

天勁黑，但又落唔出雨

落喇落喇